
### Архитектура проекта

###### Структура

Всю структуру папок и размещение кода ведем по [FSD](https://feature-sliced.design/ru/) (feature-sliced-design)
ОБЯЗАТЕЛЬНО прочитать страницу по [слоям, слайсам и сегментам](https://feature-sliced.design/ru/docs/reference/units)

###### Кратко о слоях/слайсах/сегментах

![Общая структура слоев](https://feature-sliced.design/ru/assets/images/visual_schema-ca092cc631de8c129dfb48174d0a927a.jpg "Структура слоев")

1. Layers (app, pages, widgets, features, entities, shared)

        Этот уровень определяет скоуп ответственности модулей, 
        а также уровень опасности изменений

2. Slices
    1. app

           Не имеет конкретных слайсов,
           Т.к. там содержится мета-логика над проектом и его инициализации
    2. pages

           Слайсы для реализации страниц приложения
           При этом, в силу специфики роутинга - могут вкладываться друг в друга
           profile
           sign-up
           feed

    3. widgets

           Слайсы для реализации самостоятельных блоков страниц
           header
           feed

    4. features

           Слайсы для реализации пользовательских сценариев на страницах
           auth-by-phone
           inline-post

    5. entities

           Слайсы бизнес-сущностей для реализации более сложной БЛ
           viewer
           posts

    6. shared

           Не имеет конкретных слайсов
           Представляет собой скорее набор общеиспользуемых сегментов, без привязки к БЛ
           Представители: ui, api, config, utils, hooks и т.п.

3. Segments

       Каждый из модулей, находящийся на верхнем уровне каждого слайса
       Этот уровень определяет назначение модулей в коде и реализации, согласно классическим моделям проектирования
       Представители: ui, model, lib, api, config

```bash
└── {layers}
    └── {slice}
        ├── ui        # UI-логика (components, ...)
        ├── model     # Бизнес-логика (store, actions, effects, reducers, ...)
        ├── lib       # Инфраструктурная логика (utils/helpers)
        ├── config    # Конфигурация приложения (env-vars, ...)
        ├── api       # Логика запросов к API (api instances, requests, ...)
        └── index.ts  # Public API для других слоев
```

### Названия переменных/веток/коммитов

1. #### Ветки

   > { **bugfix/feature/hotfix/release** } **/** { **PKBCKP-3210** }<br>
   во время мержа галку с удаления ветки **НЕ СНИМАЕМ**, в редких случаях если ветка нужна можно оставить

2. #### Коммиты

   Все коммиты оформляются по правилам:<br>
   > <номер задачи в джире>: <описание> - обязательные поля<br>

   Пример валидного коммита:<br>
   > PKBCKP-111: fix error in the task

3. #### Переменные

    - Все экспортируемые константы должны быть в UPPER_CASE
    - Все интерфейсы, энамы, типы должны начинаться со своей одноименной буквы т.е.: IUser(интерфейс), TUser(тип), EUserType(энам)
    - Свойства энамов как константы
    - Все типы данных в формате PascalCase

### Линтер и codeStyle

- тип **any** - запрещен!
- дивы в чистом виде стараемся не использовать, у нас есть<br>
  **React bootstrap** и **Styled-components** поэтому выносим все стили в **\*.styles.ts**

